**陳志忠**，前[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[男子](../Page/男子.md "wikilink")[籃球](../Page/籃球.md "wikilink")[運動員](../Page/運動員.md "wikilink")，曾效力於[中華職籃](../Page/中華職籃.md "wikilink")[幸福豹籃球隊和](../Page/幸福豹籃球隊.md "wikilink")[台灣超級籃球聯賽](../Page/台灣超級籃球聯賽.md "wikilink")[裕隆恐龍籃球隊](../Page/裕隆恐龍籃球隊.md "wikilink")。

台灣超級籃球聯盟（SBL）球員。年過40歲依然是球隊先發主力，為台灣籃壇首屈一指的控球後衛。目前泰山高中籃球隊總教練。

## 參賽紀錄

  - 1995年 亞青杯籃球賽中華隊
  - 1996年 二十二歲級亞洲籃球賽中華隊
  - 1998年 FILA第二屆亞洲男子籃球明星表演賽中華隊
  - 1999年 第22屆威廉瓊斯杯光華隊及第20屆亞洲籃球錦標賽中華隊
  - 2000年 亞洲職籃超級聯賽（ABA）及第23屆威廉瓊斯杯中華隊
  - 2001年 東亞運、第24屆威廉瓊斯杯及第21屆亞洲籃球錦標賽中華隊
  - 2002年 第25屆威廉瓊斯杯及亞運中華隊
  - 2003年 第26屆威廉瓊斯杯及第22屆亞洲籃球錦標賽中華隊
  - 2005年 第27屆威廉瓊斯杯、東亞運及第23屆亞洲籃球錦標賽中華隊
  - 2006年 第28屆威廉瓊斯杯中華隊

## 得獎紀錄

  - 1995年 中、日、韓三國八強高中籃球邀請賽 MVP及大會助攻王
  - 1997年 CBA三年明星賽三分球比賽第一名
  - 2000年 日月光甲組籃球聯賽MVP及最佳五人
  - 2001年 第24屆威廉瓊斯杯MVP
  - 2003年 甲組聯賽抄截王及聯賽明星第二隊
  - 2008年 SBL第五季第十三週最佳鬥士
  - 2008年 SBL第五季2、3月MVP
  - 2008年 SBL第五季年度最佳五人
  - 2008年 瓊斯盃30年12大球星
  - 2009年 SBL 第六季第三週最佳鬥士
  - 2009年 SBL第六季年度最佳五人
  - 2010年 SBL第七季第八週最佳鬥士
  - 2010年 SBL第七季總冠軍賽MVP
  - 2010年 SBL第七季年度最佳第6人
  - 2010年 SBL第七季年度第一隊
  - 2011年 SBL第八季年度第一隊

## 相關條目

  - [幸福豹籃球隊](../Page/幸福豹籃球隊.md "wikilink")（中華職籃時期所屬隊伍）
  - [裕隆恐龍籃球隊](../Page/裕隆恐龍籃球隊.md "wikilink")
  - [裕隆納智捷籃球隊](../Page/裕隆納智捷籃球隊.md "wikilink")

## 外部連結

  - [中華民國籃球協會 --
    攻守資料庫](https://web.archive.org/web/20131203041007/http://player.basketball-tpe.org/files/900-1001-8131,c13.php)
  - [裕隆籃球隊](https://archive.is/20130113232824/http://www.yulon.com.tw/)

[C](../Category/臺灣籃球運動員.md "wikilink")
[C](../Category/幸福豹籃球隊球員.md "wikilink")
[C](../Category/裕隆籃球隊球員.md "wikilink")
[C](../Category/國立三重高級商工職業學校校友.md "wikilink")
[C](../Category/國立臺灣師範大學校友.md "wikilink")
[C](../Category/彰化人.md "wikilink")
[C](../Category/陳姓.md "wikilink")